\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}


\usepackage{tikz}

\definecolor{lb}{rgb}{0.22,0.45,0.70}% light blue

\newcommand{\tikzcircle}[2][lb,fill=white]{\tikz[baseline=-0.5ex]\draw[#1,radius=#2,line width= 1.5pt] (0,0) circle ;}%


\usepackage{datenumber, fp}
\newcounter{birthday}
\newcounter{today}
\setmydatenumber{birthday}{1991}{11}{18}
\setmydatenumber{today}{\the\year}{\the\month}{\the\day}
\FPsub\result{\thetoday}{\thebirthday}
\FPdiv\myage{\result}{365.2425}
\FPround\myage{\myage}{0}


%\renewcommand*{\titlefont}{\Large\mdseries\slshape}
\setlength{\hintscolumnwidth}{4cm}

\firstname{Mathias}
\familyname{Brulatout}
\title{Ingénieur Développement Systèmes Informatique}
\address{Appartemment D407\\ 138 avenue Jean Jaurès\\}{95100 Argenteuil}
\email{mathias.brulatout@gmail.com}
\mobile{06 22 39 32 12}
\extrainfo{\myage ans -- Permis B}

\newcommand\myitem[1]{%
  \parbox[t]{3mm}{\tikzcircle{2pt}}\parbox[t]{10cm}{#1}\\[1.6mm]}

\begin{document}
\maketitle


\section{Formations}
\cventry{2011 -- 2014}{Diplôme d'ingénieur}{ENSEIRB-MATMECA}{Talence(33)}{}{Informatique option Réseaux et Systèmes Répartis. \textit{Mention Bien}\newline{}}
\cventry{2009 -- 2011}{Diplôme Universitaire de Technologie}{IUT Bordeaux}{Talence(33)}{}{Informatique\newline{}}
\cventry{2009}{Baccalauréat}{Lycée Alfred Kastler}{Talence(33)}{}{Série Scientifique, Option SVT, Spécialité Mathématiques}


\section{Compétences}
\cvitem{Langages}{C, C++, Shell, Java, SQL}
\cvitem{Systèmes d'exploitation}{UNIX (GNU/Linux principalement), Windows}
\cvitem{Administration}{BIND, Postfix, Iptables, LDAP}
\cvitem{Réseaux}{Pile TCP/IP, DNS, VLAN, NS3 \hfill \newline{}
  Réseaux ad hoc, Réseaux mobiles, DTN}
\cvitem{Base de données}{MySQL, SQL Server, Oracle}
\cvitem{Méthodes d'analyse}{Merise, UML}
\cvitem{Autres}{Git, SVN, \LaTeX, Emacs}

\section{Expérience Professionnelle}
\cventry{Octobre 2015 \\~ à Décembre 2015}{Ingénieur R\&D}{Thales Services}{}{Vélizy-Villacoublay}{\textsl{Mission pour Thales Communications \& Security, Gennevilliers} \newline{}
  Participation au projet européen RESCUE (FP7-ICT-2013-11).\newline{}
  \myitem{\'Etude d'une solution de couche MAC distribuée}
  \myitem{Utilisation de 2 canaux distincts pour une vision à deux bonds}
  \myitem{Implémentation sous NS-3}
  \myitem{Création d'une chaîne de production de résultats en Bash/Gnuplot}
  \textit{Environnement:} C++, Bash, NetBeans IDE, NS3, Emacs, Git, GNU/Linux
}
\cventry{Avril 2015 \\~ à Septembre 2015}{Ingénieur R\&D}{Thales Services}{}{Vélizy-Villacoublay}{\textsl{Mission pour Thales Communications \& Security, Gennevilliers} \newline{}
  Participation au projet EDA MIDNET.\newline{}
  \myitem{\'Etude sur le DTN et la QoS dans un contexte DTN.}
  \myitem{Implémentation de QoS dans IBR-DTN (pile DTN C++).}
  \myitem{Intégration d'un framework publish/subscribe sur IBR-DTN.}
  \myitem{Démonstration avec intégration sur GNU Radio et USRP.}
  \myitem{Rédaction des livrables correspondants.}
  \textit{Environnement:} C++, IBR-DTN, CLion, CMake, Emacs, Git, Node.js, GNU/Linux 
}

\cventry{Octobre 2014 \\~ à Mars 2015}{Ingénieur R\&D}{Thales Services}{}{Vélizy-Villacoublay}{\textsl{Mission pour Thales Communications \& Security, Gennevilliers} \newline{}
  Transport multicast dans les réseaux ad hoc mobiles en utilisant des techniques de codage fontaine.\newline{}
  \myitem{\'Etude d'un protocole de transport multicast spécifié}
  \myitem{Implémentation sous NS-3}
  \myitem{Création d'une chaîne de production de résultats en Bash/Gnuplot}
  \textit{Environnement:} C++, Bash, NetBeans IDE, NS3, Emacs, Git, GNU/Linux
}

\cventry{2014}{Stage de fin d'études}{Thales Communications \& Security}{Gennevilliers}{}{Amélioration du transport dans les réseaux ad hoc mobiles en utilisant des techniques de codage linéaire.\newline{}
  \myitem{\'Etat de l'art sur la gestion des pertes sur les réseaux.}
  \myitem{\'Etude d'une solution de streaming utilisant du codage linéaire.}
  \myitem{Portage de NS2 vers NS3.}
  \myitem{Fiabilisation du protocole de transport.}
  \myitem{Création d'une chaîne de production de résultats en Bash/Gnuplot.}
  \myitem{Adaptation de la redondance en fonction des pertes.}
  \myitem{Implémentation d'une fenêtre de codage bornée.} 
  \textit{Environnement:} C++, Bash, NetBeans IDE, NS3, SVN, GNU/Linux \newline{}
  \textit{Publication:} Reliable Streaming Protocol over Lossy Networks. IWCMC'15.
}

\cventry{2013}{Stage de recherche}{Université de Kyushu}{Fukuoka, Japon}{}{Evaluation utilisateur de l'application iOS \textsc{Logue}. Publication en attente.\newline{}
  \myitem{Implémentation d'un écran de statistiques.}
  \myitem{\'Evaluation utilisateur de l'application.}
  \myitem{Rédaction d'une partie de l'article de recherche.}
  \textit{Environnement:} Objective-C, XCode, OS X, iOS 6.1.3, Bash, Git
}

\cventry{2011}{Stage de fin de DUT}{Technology Evaluation Centers}{Montréal, Canada}{}{Implémentation d'une stratégie d'optimisation pour les moteurs de recherche (SEO)
}

\section{Langues}
\cvlanguage{Français}{Langue maternelle}{}
\cvlanguage{Anglais}{Courant}{TOEIC 980, IELTS 7.5}

\section{Activités}
\cvitem{Association}{Membre du Conseil d'Administration du RAID (Rassemblement des Anciens Informaticiens Diplômés de l'IUT Bordeaux)}
\cvitem{Cours}{Cours de soutien pour élèves de DUT Informatique}
\cvitem{Divers}{Tennis - Squash - Séries US - \'Economie}
\end{document}
